% !TeX root = ../../thesis.tex
\chapter{Beknopte samenvatting}
Deze studie onderzoekt hoe anisotropie in vast-vloeistof grensvlakenergie de oriëntatieselectie beïnvloedt tijdens herhaalde kiemvorming in polykristallijne filmgroei en de impact ervan op kristallografische textuurvorming. Er werd een nieuwe methodologie ontwikkeld om de kans op kiemvorming te bepalen als functie van de substraat- en nucleatiekiemoriëntatie, gebaseerd op de evenwichtsvorm van de kiem onder gegeven omstandigheden. Er werden twee benaderingen bedacht om deze vorm te bepalen: een gebaseerd op een meerfasige veldmethode en een andere op de analytische oplossing van het geometrische probleem dat de vorm definieert. De eerste, uitgebreid ontwikkeld in dit werk, is meest geschikt voor gevallen waarin een analytische oplossing van het geometrische probleem niet mogelijk is. Er werden meerdere modelvarianten onderzocht, met behulp van een aangepaste MATLAB-solver die werd geïmplementeerd om hun prestaties te beoordelen ten opzichte van benchmarkproblemen. Hoewel de modellen consistente prestaties lieten zien bij het reproduceren van de drijvende kracht van de anisotrope kromming, werden er discrepanties gevonden voor de benchmark van de triplepuntshoeken. Ondersteund door deze resultaten was het mogelijk om het meest geschikte model voor de beschouwde toepassing te selecteren. 

Op basis van de analytische oplossing van de vormbepalende vergelijkingen was het daarentegen mogelijk om vormfactor-oriëntatiekaarten te creëren voor specifieke geometrieën. Deze werden gebruikt in een Monte Carlo-simulatie-algoritme om de groei van polykristallen te modelleren. Deze simulatie liet zien hoe anisotrope grensvlakenergie de textuurevolutie kan beïnvloeden en zelfs kan leiden tot drastische textuurveranderingen. Deze bevindingen kunnen een kwalitatieve verklaring bieden voor de bijzondere textuurevolutie die wordt waargenomen in galvanisch nikkel, waardoor nieuwe inzichten kunnen worden verkregen in de effecten van anisotrope nucleatie op de materiaaleigenschappen.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Keep the following \cleardoublepage at the end of this file, 
% otherwise \includeonly includes empty pages.
\cleardoublepage

% vim: tw=70 nocindent expandtab foldmethod=marker foldmarker={{{}{,}{}}}
